［認真討論］如果我著住校服買學生餐 收銀要求出示學生證

想問下如果我著住套校服
係咪代表我就係一個學生
咁我去買學生餐都好天經地義

但如果依個時候收銀要我出示學生證去證明我係一個學生

我可唔可以拒絕出示，甚至報警救助

認真討論，有無巴打可以解答下

頂
又開錯台
明明要開去飲食台/創意台先岩

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

我要買學生餐

楊逸朗果日都軍裝

我有額外提問
如果我一個人出示學生證
係咪可以代表同行嘅所有人都係學生

__係擺明唔會同你講道理 唔係點會比人叫__?

是咁的, 熱心市民的支持(現金券)已到位, 請有需要的年輕手足黎搵我地拎, 如果真係唔方便出面/想慳車錢的可以考慮搵人代領
(請TG搵我地講低代領人的名/代號之類/你叫代領人黎到講你的TG ID以茲識別)

今日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

我唔係講政治
我只係想知我係咪著套校服出街就係學生
又或者我著件中山裝就係孫中山呀

姐係我可以連校服都唔洗著
就可以食到學生餐

咁我以後就可以叫埋啊爺啊婆一齊食學生餐

成班武裝黑狗on99

Yeah
我要食學生餐

[光復香港] 警訊教你見唔到委任證唔好show ID ！！！

我唔係討論佢哋呀
我只係想知係咪著起套校服就係學生
著中山裝我就係孫中山呀

唔使舉咁多例子

警察通例已經白紙黑字寫明：
軍裝警員無需展示委任証，但如果市民主動要求，佢哋亦需出示證件

正解

你依d outdated 啦
依d佢哋唔洗出示委任證架
你無睇Wave sir咩

但係

姐係我可以食學生餐呀

以毅進仔智商，應該係你著帝袍就係皇帝

我個樣夠係香港人啦
點解要查我身份證呀

咁我可唔可以投訴返警訊個呀sir，佢誤導曬全香港人

條友咁唔熟警察通例，我更加有合理理由懷疑佢唔係警察，更加要佢出示証件添啦

到位咩料呀

若果有任何懷疑，一切以學生證為主。
一般黎講，一個目測十零歲嘅人著校服，普通人都唔會有懷疑，所以呢個唔係咩問題。

舉個反面例子，一個目露兇光，手執武器，言語/舉止充滿暴力嘅人，身穿疑似警察制服，但無法出示委任證的話，就有很大程度是有人冒警，需要多加提防。

咁呀
我咁愛國愛港..我一定著到毛主席咁出街

好多黑警唔識例 亂咁UP

以前食大家樂諗過
個收銀話一張學生證淨係準買一個學生餐，好孤寒啊屌

巴打你依個邏輯我鍾意
我講得一口流利廣東話又黑頭髮
一定係香港人
唔洗懷疑都唔洗出示身分證

咁你明唔明pgo就係用黎監管黑警 唔比佢地濫權 冇錯 你著件校服係可以呃學生優惠 但你係得唔到任何特權 明唔明 3毛狗 又想亂Up24

應該就可以啦
又或者出示委任證只適用係警訊個呀蛇身上

巴打咩事

下次可以鬧佢
一張證就可以證明你後面嘅全部都係學生

（二）如市民提出要求，軍裝警務人員須出示委任證，除了三種情況。第一是「情況不容許」出示；或第二是「出示委任證會影響警隊行動及/或危及有關人員的安全」；或第三是「要求不合理」。(PGO 20-16)

但依家次次比人影哂都唔出示

樓主唔洗係到問

岩岩前線義工表示有警察影左相 暫時撒退, 而家搵近地方去第2到擺,
再通知

各位唔好意思

呀蛇做野唔洗你教

我朋友有學生證又代唔代表到我都係學生

即係我著返十幾年前套小學校服 我就係小學生？

呀蛇 委任證都有高仿啦 你套制服我懷疑係淘寶貨

狗制服淘寶都有得淘啦屌你老母

如果著美軍/解放軍軍服

應該去快餐店問經理

應該就代表啦

小學雞

着西裝就係西人

唔好下下搬老母出黎先

除非佢認為唔合理/環境唔適合/有危險
其實任佢講 佢話唔適合就唔適合

你就是正式錄用的解放軍

第232章 《警隊條例》 第18條 委任證
每名警務人員均須獲發委任證，作為其根據本條例獲任用的證據。

咁我講廣東話 你做咩撚野check我身份證呀屌你老母

咁我覺得唔適合就可以拒絕收銀嘅要求
因為我著得校長就係學生

［突發］機場要人！機場要人！機場要人！

咁你要著件我係香港人嘅衫啦

我係學生
我要食學生餐

認真答你

著住校服唔可以百分百肯定佢係學生
但係學生證因爲有相，就可以肯定如果果位唔係做假證，會係學生

歸根究底，你見一個人著校服你只係直覺上覺得佢係學生
因為按常理特登為左食個學生餐，然後著校服代價太大

食飯會有冇咩人或者話唔會有人為左錦而著校服

但係如果收益大既話，就會見到有人特登著校服
例如，海馬公園一張飛半價會令你少俾五百蚊，可能就會令一個人有理由去特登著校服去做呢件事

要言之，關鍵在於我地用常理睇返果件事佢講大話合唔合理

我地判斷一件事合唔合理睇做呢件事果個人既收益同代價幾大，再諗佢講大話合唔合理

再俾多個例子，一個警察同你講佢毅進畢業，你唔會覺得佢講大話，因為佢同你講佢毅進畢業冇收益之餘，仲似乎自曝其短（非岐視毅進，但係同港大/牛記比就係自曝其其短）

一個地盤佬同你講佢港大/or even 牛津畢業，你會覺得佢可能講大話，係因為你唔可以合理地相信佢，所以你可能叫佢拎學生證黎證明下

同理，你問我會唔會有人為左收益而特登著警服但係又唔係警察

有，合理原因例如有：
會唔會有人係公安假扮，所以因政治目的而扮警
會唔會有人想扮執法者而發洩情緒，尤其係你見到佢地執法上脫離制止暴力/基於人身安全為由而使用暴力你有理由相信佢唔係一個受到專業訓練並有專業操守既警察，所以佢可能只係穿警服但係假冒

總結：你舉出既counter example冇真係反常理/直覺

咁一張醫生執照咪成間醫院都係醫生

你明知E家警察犯通例係冇罪
咁比較有乜謂呢

全民8月5曰大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

笑撚左

認真問 用得學生八達通 點解要比查飛狗查

打左我廿分鐘廿分鐘之內巴打們已經講曬我想講既野

我講多個最直接既理由：

因為呢個係民主社會，警察要跟足程序做野先有公信力/權力去做呢件事

程序就包括出示/對象可以要求警察出示委任證

我著件中山裝就係孫中山呀
屌 笑咗

咁申請學生八達通 學生資助 著校服得啦

以後可以咁樣買學生飛睇戲

試過著校服去戲院買學生飛 職員都要求我一定要出示學生証 話怕我cosplay

我cosplay摩西
係咪可以分紅海呀
無理要求

呢個好

為何要看我身份證
我已穿著衣服
你是否懷疑我並非市民
得，這個是無理要求
我不會給你看

幾值得討論

搭單問
係咪有個學生話我係學生我就係

根據d 呀sir嘅理論
只要有一個學生有學生証話我地係學生
就算我地算便服無學生証我地都可以食學生餐

如果我一個人出示登機證
係咪可以代表同行嘅所有人都係飛機乘客

如果我一個人出示巴士家屬證
係咪可以代表同行嘅所有人都係家屬

如果我一個人出示銀行職員證
係咪可以代表同行嘅所有人都係銀行職員

60歲都可以買學生餐

你班香港人
可唔可以唔好咁醒
對家跟唔切嫁

搵阿sir拉個收銀去坐返十碌八碌啦

is 都著武裝係埋都係警察黎

根撚本上d狗就係鳩up
唔通我著套女裝就可以隨便入女廁咩
人地要求我拎身份證prove我係女人
我就話：依家著住女裝 就係女人 唔洗出示身份？

利申：紅巴有賓周

直接買套警察軍裝返黎cosplay先

我平時行街夠係市民樣啦
洗撚比身分證你睇

係咪有個大人自稱係老師，佢話我係佢學生，我就有得食學生餐

全民校服日

仲使問既梗係啦
如果特首有得出示特首證，一人出證全民都係特首

邏輯上好正確✅

你Up乜？

只要你叫隔離個學生話你係學生就得

地鐵查飛狗沒日

當然，入大學canteen都係一個人有學生證
就成班入

食完學生餐
就攞長者証搭車
慳埋慳埋啲錢可以買物資

暫定3/8尖沙咀不合作運動

睇餐廳規例

告唔告得入佢架呢個？
樣又出哂，片又錄埋
如果真係告佢記住問佢咁菠蘿包入面係咪有菠蘿，揚州炒飯入面係咪有揚州
睇佢點兜

係
如果你有警畜資格
或者好似支那咁無恥

你覺得無理
我夠覺得你唔係警察
係冒警人士

仲有如果一隊軍裝其中一個show就ok，警例咁寫

點同
大學可以咁係因為寫明
類似：
供學校學生「及其同行之親友」
親同友都得
即係乜都得
所以先咁
警畜就冇道理架啦
一句講曬
警畜冇做錯到

可以 以後你call警察到場教育個收銀

巴打多謝你認真解答

有理由懷疑係動漫節cosplay

好驚

咁著水手服係咪都係水手

令到你哋笑下就好啦

因為你無著校服
依家係衣著行先

lm

引到大家笑下就好啦

You got the point

巴打

老師要著咗老師裝先

我笑到傻咗

如果我係店家，甘我可以唔賣比你。我都可以揀客

原來有呢條細款 冇留意

你係老闆緊係你大哂架啦

坐黨鐵嗰時都可以咁做

下次可以去吉野家試下

佢地啲邏輯係有問題架

五大訴求!
光復香港 時代革命!

推

如果身邊有朋友心情低落
比佢睇下
等佢笑下開心下

如果身邊有朋友心情低落
比佢睇下
等佢笑下開心下
依個都係我開post嘅目的

[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣, 行動組 同 連登人 入 (好認真!!)

軍裝=穿軍裝的人，不是等於穿軍裝的警察。
穿校服=穿校服的人，不是等於學生。

9/10

咁下次我著套解放軍 ，係咪代表我係解放軍？咁係咪代表你打解放軍嘅人呀？

同樣
戲院
康文署設施
都要有證

咦你咁講又真係好撚唔合理

你係咪打多咗個唔字

sor

人哋多數寫埋一句 身穿校服或手持學生證

無做學生都唔知幾多年點知喎

：同學麻煩出示學生証
： 唔需要

班狗教壞哂 全港市民

應該係咁
:我已經著咗校服，你係咪重想懷疑我學生嘅身分，然後係書包捰出個把30cm長間尺作勢